{
    "question": "adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah merupakan salah satu misi gerakan ..... Muhammadiyah?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reformasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gerakan reformasi Muhammadiyah merupakan adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah,serta kegiatan agama lainnya yang termasuk dari cabang  kepemimpinan Muhammadiyah</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bermacam-macam-bahasa-arabnya-394",
            "question": "Bermacam-macam bahasa Arabnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyak</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soalnya mna nih,kok kosong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "avu-bakar-diangkat-mnjadi-khalifah-pertma-berdasarkan-491",
            "question": "Avu bakar diangkat mnjadi khalifah pertma berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon lebih jelas ya pertanyaan nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebih jelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4-8-2-x-2-5-2-adalah-a-9-b-7-c-7-d-156",
            "question": "Hasil dari -4 + 8 : (-2) x 2 + 5 -2 adalah...    A. -9\r\nB. -7\r\nC. 7\r\nD. 9. pls bantu jawab :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. -7</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Jika Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-murid-nabi-isa-adalah-452",
            "question": "Jumlah murid nabi Isa adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengangkatan-abu-bakar-as-siddikq-menjadi-khalifah-menggantikan-n-834",
            "question": "Pengangkatan abu bakar as siddikq menjadi khalifah menggantikan nabi muhammad saw .terjadi di",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengangkatan abu bakar as siddikq menjadi khalifah menggantikan nabi muhammad saw .terjadi di? <strong>Madin</strong><strong>ah</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ceritacerita para pemuka Islam melakukan musyawarah untuk menentukan orang yang layak untuk memimpin umat Islam. setelah terjadi perdebatan yang alot antara kaum Muhajirin dan Anshar, terpilihlah abu bakar sebagai khalifah.</p><p></p><p><strong>Sem</strong><strong>oga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-perhatikan-kejadian-berikut-ini-temperature-bumi-menjadi-se-258",
            "question": "12. Perhatikan kejadian berikut ini !    Temperature bumi menjadi semakin tinggi, di beberapa wilayah mungkin temeraturnya menja\r\nlebih tinggi dan wilayah lainnya mungkin tidak.\r\n1.\r\n11.\r\nMencairnya gletser\r\nHasil panen melimpah,\r\nKepunahan spesies yang semakin meluas.\r\niv.\r\nV.\r\nPenipisan lapisan ozon\r\nDari kejadian di atas yang merupakan dampak dari pemanasan global adalah ....\r\nb. i, ii, iii, iv, dan v\r\nc. i, ii, iv, dan v\r\nc. 1, 11,111, dan iv\r\ndi, ii, iii, dan v\r\n13. Salah satu usaha yang dapat dilakukan untuk menanggulangi pemanasan global adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>12. B. 1, 2,4,dan 5</p><p>13. Dengan menjaga lingkungan sekitar</p><p></p><p> </p><p>dampak pemanasan global:</p><p>1.Peningkatan permukaan laut</p><p>2.Mencairnya es yang berada di kutub utara dan kutub selatan Bumi</p><p>3.Banyaknya daratan yang tenggelam</p><p>4.Iklim mulai tidak stabil</p><p>5.Produksi pertanian menjadi menurun</p><p>6.Dampak Sosial, Ekonomi dan Politik</p><p>7.Topan Siklon Tropis</p><p>8.Berkurangnya Sumber Daya Air</p><p>9.Menipisnya lapisan Ozon</p><p></p><p>Pemanasan global</p><p>_____________________</p><p>pemanasan global atau global warming adalah fenomena meningkatnya suhu rata-rata atmosfer, lautan, dan daratan bumi secara menyeluruh.</p><p></p><p>Cara menanggulanginya</p><p>-----------------------------------------</p><p>Mengurangi penggunaan bahan bakar fosil dengan mengurangi pemakaian kendaraan bermotor.</p><p>Menggunakan energi alternatif misal pemanfaatan sinar matahari.</p><p>Tidak menebang pohon di hutan sembarangan.</p><p></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p><p><strong>JADIKAN</strong><strong> </strong><strong>JAWABAN</strong><strong> TERCERDAS</strong><strong> </strong><strong>YA</strong></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ornamen-berasal-dari-istilah-bahasa-yunani-kuno-ornare-yang-ber-847",
            "question": "Ornamen berasal dari istilah bahasa yunani kuno \"ornare\" yang berarti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:<strong> hiasan atau menghias </strong></p><p>Semoga membantu, selamat belajar :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ornamen berasal dari kata \"ORNARE\" (Bahasa Latin) yang berarti menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan, sehingga ornamen sering disebut sebagai disain dekoratif atau disain ragam hias.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "what-is-the-text-about-804",
            "question": "What is the text about\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada gambarnya atau yang lain??</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menganalisis-kedatangan-bangsa-jepang-di-indonesia-595",
            "question": "Menganalisis kedatangan bangsa jepang di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dikutip dari Pendudukan Jepang di Indonesia (2009), Jepang pertama kali datang ke Indonesia pada tanggal 11 Januari 1942 lewat Tarakan, Kalimantan Timur. Pasukan Hindia Belanda terpukul mundur. Kemudian pada 24 Januari 1942, Balikpapan kembali jatuh ke tangan Jepang.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebelum-meninggal-khalifah-abu-bakar-bertanya-kepada-para-sahabat-872",
            "question": "Sebelum meninggal Khalifah Abu Bakar bertanya kepada para sahabatnya tentang penunjukan Umar Bin Khattab sebagai penggantinya. beliau menanyakan hal itu kepada Abdurrahman bin Auf Utsman bin Affan asid bin hudhair al-ashry dapat kita ambil dari Cara pengangkatan Khalifah Umar Bin Khattab    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap positif yang dapat kita ambil yaitu musyawarah / mufakat.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena, berkat musyawarah yg dilakukan itu</p><p></p><p>masalah dapat segera terpecahkan. keputusan yang dihasilkan mempunyai nilai keadilan. hasil keputusan yang diambil menguntungkan semua pihak. dapat menyatukan pendapat yang berbeda.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}